🇳🇬 平凡人90後們曾經出現過的機遇，你們把握到嗎？

平凡人的90後們曾經遇過的機遇, 你們把握到嗎?

一切都像是不久前的事, 一切都還在瀝瀝在目似的
當日陳冠希閃光事件好像是不久前的事, 當日金融海嘯很多國家s要破產好像還是不久前的事, 當日洛賓決賽時黃金單刀機會錯失好像是一二年前的事
看一看日曆, 現在已經是2019年11月頭了, 時間那麼快. 當日年輕的90後, 被上一輩指摘年青而反叛. 現在90後已經快變中年阿叔/中女了, 歲月那麼的不饒人

我是一個90後（90頭）, 我承認也是一個失敗人仕
有時會不斷回想過去, 究竟我們90後, 一般而言有什麼機遇或機會
其實對於天材, 他們出生於什麼時候, 都能找到機會, 比其他人更有眼光和洞察力發崛大眾沒有留意或不知道的機遇和機會
但我承認我的資質平庸, 不是什麼有能力的人, 或者不是什麼有天份的人. 而根據一般的統計學分佈, 我相信大部份跟我一樣是平庸和一般的人(不是特別聰明, 也不是特別的笨).
現在90後頭已經快到三十了, 究竟我們遇過怎樣的機會?

和同學和朋友深究研究過這個問題
讀好書, 識到人, 有運氣, 努力工作, 有際遇, 可以月入3-5萬. 當然有些更加月入再高些的. 但我這裡談的對像都是那麼的平凡, 那麼的一般既人
這些收入, 客觀的說, 它可以改善生活質素, 但我會說這樣的收入並不代表致富, 也改變不了你的社會階級, 改變你人生

我們曾經有過什麼的機會?
或者我說的話好似係人都知, 但我都應該講一講:
”樓, 騰訊, bitcoin, 鋪“
這些都是大家共知的東西, 而又曾經可以致富的機會

bitcoin, 其實升得那麼厲害, 是因為當時中國未將bitcoin堵塞, 加上本身貨源不多和有限
大量中國人用來走資, 加上傳媒吹捧和羊群效應, 才升得那麼厲害
雖然現在是玩完, 但不得不否認, 它是曾經出現的機會.
我真的反問過自己, 為什麼不all in? 因為我覺得虛擬貨幣, 根本沒有任何back up, 就算貨源有限, 只要有小小恐慌, 大家都會鬥快掟貨, 根本無保證.

騰訊, 我承認這是眼光問題
不過香港股票, 大把老千, 呃錢股票, 要在芸芸之中選中騰訊還是all in+長期持有
我覺得不容易. 而事實上, 香港股票大把跌到反艇, 炒高散貨, 向下炒, 一大堆垃圾股, 不蝕已經是強者, 更何況要選中騰訊all in+長期持有
事後說天下無敵, 但在當時那刻就一無所知

樓/鋪
真心覺得, 這是一般人, 或者好多人最容易把握的機遇. 而事實上, 香港真的很多人因為樓/鋪而上岸了
當年大學同學, 其實只是中產, 也不是什麼有錢人. 海嘯時, 他家庭迫他置業+一個單位收租, 現在二個單位加起來已市值過千萬.
窮家出身的, 要還loan, 自己使用(已經慳住用), 家用. 要努力工作幾年, 才可以升職加薪, 終於儲到筆錢. 這時樓價已經上了去, 根本沒有能力置業
中產出身的, 不用還loan. 自己正常使用, 不用比家用. 一類是父母有眼光, 判斷到樓市會漲, 一類是迫仔女快成家立室, 獨立起來. 然後出首期比仔女, 要他們每月供款
(富人更加不用說了, 因為一開始已經是贏家, 沒有討論的空間)
這樣一加一減, 窮人無法享受樓/鋪資產升值+收租, 而中產則食正樓/鋪資產升值+收租
簡單來講, 就是資產增值的財富效應既影響, 而且只會愈差愈遠

90後的機會, 客觀講比上一代80後, 70後明顯小了許多. 但又客觀而言, 也不是全無機會.
和朋友和同學, 言談之間的結論, 一是受制客觀經濟條件(洗唔洗比家用, 父母有沒有幫手比首期, 家中是否等著你份糧開飯等因素), 一是受制上一代的知識和想法, 真的見過有些上一代對炒樓炒鋪好有心得, 租金回報率, 息口, 地理位置等都有研究
一般人既90後的我們, 機會唔係無, 但不能說得上多, 至於能否把握到, 視乎家庭經濟條件, 你個人經濟條件, 家庭知識和想法, 你個人知識和想法

感覺現在好像現在機會愈來愈小了. 很快又過10年了
10年後, 90後的我們會從二十幾變成三十幾了
這是最後10年機會了, 之後從中年進入暮年
現在依然如處身霧中, 未來幾年, 你找到機會的方向, 然後在霧中找到鎖匙開啟財富之門嗎?

波台ching上曬岸啦

我地00後都無機會

上哂岸 仲同我地連登仔吹水真係唔話得

黎緊又1個風浪 睇下把唔把握到

玩完

馬後炮你講就叻-.-

雲加俾你嘅機遇
有把握過嗎

多左班大陸佬同你玩
個堆仲要黑錢黎

妳賺到d大陸黑錢咪叻仔囉

咪係，80後仲要講緊前個堆
都未必得，個期都未必有工番

我未

一代比一代衰

講緊who?

未有子彈

係

80後都好過90後

有屋企支持咪得囉

點賺？

我有！

欣賞樓主看待騰訊既睇法

睇妳邊行jer
我有個親戚早幾年做名店sale 5，6萬個月
有個做d裝修生意 都撈到好多油水
睇妳邊行啦

回顧容易展望難既，如果貿易戰持續，我買運輸會好搵

點解係運輸？

大把騙子都係叫人把握機遇 自問心水唔夠清 腳踏實地好過啦

你不如講下你日常收工後既生活再黎討論啦
機會係留俾有機會既人架

笑左，幾多斤兩呀。買騰訊

唔係專業人士，腳踏實地會成世都捱窮

ching日常收工後既生活係點？

就係話miss左

90頭响樓價低嗰時都仲細個
邊有能力入市
唯一叫做可以後悔嘅係冇借大學貸款all in 700啫

搏侵侵輸嘅話，可以掃定大陸樓，而家插左幾多下

運動 睇世界新聞 研究行業條新條例
有時會出去參加某的有用既電腦班 一來提高工作效率 二來以免俾新一代既知識取代

用英文 蝗語讀報 語文不進則退

樓鋪關90後撚事咩屌
唯一真係bitcoin
早期買10幾粒都叫有啲橫財

大陸既樓市泡沫係地球史上最勁，搏唔過。

d講股佬係咁吹嘉里物流

每日返工連車程12個鐘，返到屋企都攰到仆街，星期六日（返五日半）補眠加睇幾場波娛樂下，都冇乜時間剩

想知點解

我又冇睇講股佬
我論點係貿易戰持續，香港又變成轉口港。
消失左既物流業又會返黎。
而且 而家支那人有錢左，物流業會帶動埋來港人潮

搬廠要物流，但係我聽左成個月，佢仲跌左3毫

轉工，山不轉路轉
除非你好後生而你知道你個工作量同經驗成正比
每年半review一次自己，問下自己有的咩新skill同exp，update cv，搵工。
搵工係最好用黎衡量自己價值既方法

同埋新聞可以係車上睇，用報紙既既頭條推送撈的breaking news出黎睇，睇少的蘋果，反而睇行業新聞了解到更多

早訓，早起，我5點半起身做運動

好，留意下先

有睇新聞呀，但果d班就真係冇時間上。
ching 5點半起身做運動都幾癲

你肯逼自己努力多一步，你依然唔會贏到富二代
不過你會比同樣處境既人擺脫你果種生活多一步
差距就係由無數個一步累積出黎

我認為大陸d樓市（diu，其實香港又係一撚樣）唔可以用供求去解釋，因為已經供應過多，同埋租金回報遠離投資

以下為大陸樓市專用
升一直都只係信心市+政策市
因為成個中共一直都係靠呢個最大嘅泡沫運行緊，中國大部分超發貨幣都係用樓市接著，如果唔係d民用商品已經可能貴過香港，加上集而家已經做緊調控唔比發展商用低價去貨，如果侵輸中共點都會回一回血
當年日本樓市夠泡沫啦，最後都係因為打輸貿戰先開始調頭

講番轉頭，侵贏既話梗係咪買大陸樓，走都走唔設，成個深圳，最高峰果陣，一日都係得零星交投........

如果當年大家有買李斯特城已經發了達